
                      Después de mucha espera, ahí estabamos el día del estreno frente al cine para ver Percy Jackson y el ladrón del rayo, película que estuvo a la altura de mis expectativas, y eso en últimas ocasiones no he podido decirlo mucho. Viva Chris Columbus :)

Una historia trepidante desde el principio, igual demasiado desde el principio. La mezcla de fantasía y mitología, con grandes dosis de modernidad, podría resultar chirriante, pero todo lo contrario, me pareció muy bien lograda. Se hace amena y nada aburrida, con unos efectos increíbles, un soundtrack que acompaña durante toda la peli espectacular (de Christophe Beck) mezclado con temas modernos como 'Highway to Hell' (muy oportuno xD) de AC/DC, 'Tik tok' de Kesha o 'Poker face' de Lady Gagá, que ponen de manifiesto aún más esa mezcla entre ambas temáticas.
spoiler:
Percy Jackson, un semidiós hijo de Poseidón y a quién acusan de robar el rayo de Zeus, en ocasiones puede ser tachado de un poco prepotente, pero en general me gustó. Los puntos de humor (bastantes en la peli) parten la mayoría del sátiro y protector Grover, muy buenos y que aportan mucha frescura. Y luego tenemos a la semidiosa e hija de Atenea, Annabeth, la cual está deseosa de vivir aventuras reales y se apunta con Percy y Grover a rescatar a la madre del protagonista, la cual ha sido raptada por Hades a cambio del rayo (viva la amistad entre los hermanos dioses! mode irony on). Un momento muy bueno es la primera lucha-entrenamiento entre Percy y Annabeth, que de entrenamiento tiene poco porque se dan bien pa’ el pelo xD

Minotauros, centauros, furias, hidras… y los dioses! increíbles, en general todo lo relacionado con la mitología estuvo genial llevado a la pantalla, a destacar por mi parte la aparición de Poseidón, la entrada al inframundo en la barca de Caronte y una explicación que da sobre el vertedero de la miseria humana, de las esperanzas y sueños perdidos (o algo así, lo tengo que buscar en internet porque me impactó ^^), el monte Olimpo y la reunión de los dioses, la pelea entre Percy y el ladrón del rayo (que no desvelaré :P) con unas Converse con alas incluidas, impresionantes todas ellas… aunque también tengo alguna duda de algo que cambiaron que se sale de lo que estamos acostumbrados a creer, y que puede que fuera concebido así por el autor (por ejemplo, los cerberos son 3 chuchos grandes, y no uno de 3 cabezas…) Y fuera un poco de lo mitológico… la escena del Casino es genial también xD

Por tanto, quitando alguna cosa de la trama un poco quizá más predecible, en general es una buena película para los amantes de la fantasía y la mitología, juvenil aunque todos la disfrutarán tengan la edad que tengan y que espero sigan adaptando la saga de libros, los cuales no descarto, para nada, leer en un futuro (aunque el prota debería tener 12 años y en la peli interpretará como unos 15 mínimo… aunque el actor tenga ya los 18... xD)

Por mi parte, un notable alto más que merecido, creo. Ya soy fan de Percy Jackson oficialmente, de momento de la peli
        
            